\begin{multicols}{2}
  Compléter \textbf{en rouge} la figure ci-contre afin qu'elle admette le point $K$ comme centre de symétrie
  en ajoutant le \textbf{minimum} de segments et de carreaux.
  \vspace*{\fill}

  \begin{center}
    \tikzset{%
    carreau/.pic={
      \fill[colorPrim] (0,0) rectangle (5mm,5mm);
    },
    diago/.pic={
      \draw[line width=2pt,colorPrim] (0,0) -- (5mm,5mm);
    }}
    \begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\u}{2};
    \draw[black!30,step=5mm] (-\u,-\u) grid (\u, \u);
    \foreach \x/\y in {-0.5/-0.5,-1/1}
      \pic at (\x,\y) {diago};
    \foreach \x/\y in {0/-1.5,-1/-0.5,1/-1}
      \pic[rotate=90] at (\x,\y) {diago};
    \foreach \x/\y in {-1/0,-0.5/1.5,0.5/0.5,1/-0.5,1.5/-0.5}
      \pic at (\x,\y) {carreau};
    \coordinate[label=above left:$K$] (K) at (0, 0);
    \node[cross=3pt] at (K) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}